---
title: 談判桌下的悲劇
layout: post
lang: zh-Hans
category: tragedy_after_negotiation
depth: 2
date: 2012-12-30 00:00:03
---

### 3. 

<br/>

“这里就是你住的地方？真是寒酸。”弃天帝的口吻充满了居高临下的优越感。

说这话的时候，弃天帝已经自说自话坐下了。这显得刚才那句话很有点口是心非的感觉。

实际上也确实如此。苍的房间陈设简单古朴，只摆了必要的几样家具，却很显格调，对于住惯了奢华洋房的弃天帝来说，别有一番新鲜的趣味。

长久的沉默之中，弃天帝慢悠悠地喝茶，一边喝茶一边不加掩饰地逼视着苍。

苍无动于衷，一点反应都没有。最后，弃天帝终于沉不住气了。

“特地到这种地方来说话？”他的目光似乎不经意地掠过房间另一侧靠墙摆放的架子床，“不过事先声明，有些花招，对我是不起作用的。”

这句话说得挺离谱，但苍听了以后，表情却连一丝涟漪都没起。

“我不希望他们受到更多的刺丶激。”头一次他直视弃天帝，“在这里说话，正殿那里听不见。”

其实也不希望弃天帝被刺丶激到，这是苍没说出的台词。其他几个倒还好，刚才白雪飘就已经是一副随时都会爆炸的模样了。苍不想看到已经一团糟的事态进一步地复杂化。

“有意思。”半晌，弃天帝才得出这么一个结论。

他放下茶杯，继续说道：“你似乎并没搞清楚状况。首先，我不像断风尘，会这么容易就被你撵走。”

说到“断风尘”这三个字，弃天帝的嘴角不自然地抽动了一下。

这细微的表情，没逃过苍的视线。

“是啊。”苍附和道，“我明白。”口气非常地诚恳。

于是他就看到，弃天帝顿时换上了得意洋洋的表情。

原来这位传说中的商业界大神，在意外的地方很容易满足，苍默默地想着。

<br/>

“说正事吧。”弃天帝这才发现自己一直在偏题。

“我也这样想。”

“本市旅游局的风景评估委员会，到封云山实地考察过很多次。得出的结论是，特A丶级。只是可惜，没有名胜古迹，单靠自然风景，卖点不够，没法商业包装。”

涉及到玄宗，苍就没法沉默。于是他纠正道，“五百年以前玄宗道门的先人就已经在封云山上了。这道观从那时侯起，历年来都只有小规模的整修。”

“哦？”弃天帝又换上了他惯用的那种充满着嘲讽的笑容，“我怎么觉得只是不起眼的破旧老屋？……要说历史，随便捡一块山石，都有几十亿年历史。难道都有观赏价值么。”

<br/>

话虽刺耳，但却也说得没错。玄宗的道观历经岁月沧桑，年久失修，现在只能从大气的建筑格局上，才能依稀看到当年的风光了。

可惜就是没有修缮的资金，否则苍怎会任由玄宗潦倒至现在的境地。

要有资金，其实也不困难。最近几年之内，旅游部门的人几次来上门游说，要投资，要为玄宗做包装，要打造旅游新地标。

与他们合作，就代表着走向商业化，一个非常商业化的寺观，很多时候就意味着，“一支发财香888元保你明年数钱数到手软”或者是“今年之内你有血光之灾，破财才能消灾”之类的，靠昧着良心靠坑蒙拐骗的手段来赚丶钱。

所以，苍毫不犹豫地选择坚守现在的困窘。

<br/>

“本市辖区之内，也没有多少自然风景区。很多年前旅游部门就一直计划要开发封云山的旅游资源。”

苍不言语。玄宗在封云山上待了几百年，但封云山不是玄宗名下的财产，开发不开发，由不得玄宗。

“有投资价值的封云山，和不肯合作的玄宗。你觉得旅游部门真拿你们玄宗没办法？…不过，以玄宗道观的占地面积来看，拆丶迁补偿费估计还不少吧。”

弃天帝从公文包里取出一份文件，放在桌上。

“你自己看看吧。”

苍打开那份文件的时候，弃天帝如愿以偿地，终于看见了苍刹那间的动摇的神情。

<br/>

那是一份名为“封云山国家森林公园”的规划图。整套的详细图纸，宾馆、游乐园、商场、渡假别墅，应有尽有。

“虽然这个项目尚在审批阶段，不过对我来说，知道这些并不难。”见苍看得非常细致，弃天帝又追加了一句，“你不必奢望这份规材料是伪造的。”

“……但是这并不是异度集团想要玄宗的地皮的理由。”苍努力保持平静的口吻。

<br/>

“这是个愚蠢的规划，不是么。”弃天帝手支着头，端详着苍，“我很中意这里的视野和清净，所以我决定买下封云山在这里建造我的私人庄园。……哈，感谢我至少为你们玄宗保留了封云山的自然风貌吧。”

砍伐掉大量的树木，大兴土木打造一个所谓的旅游观光中心，苍不忍心封云山变成那种模样。相比较而言，山顶庄园的确是稍好一些的选择。只是无论怎样，玄宗都是注定出局的一方。苍无声地叹了口气。

“考虑得如何了？这并不是很难选择吧。”

苍合上文件夹，“……还是不要这么急着做决定比较好。”

“哦？难道你还妄想翻盘？还是省点力气，放弃无谓的挣扎吧。”弃天帝笑得愈发迷人了。

不能再糟的处境，但苍总有种很异样的感受，他正在想着，那意味着什么。

时间的流速仿佛变得异常地慢，弃天帝志在必得，苍看起来很漠然。

就在两人僵持不下的时候，远处传来一响沉重的撞击声。

弃天帝立刻瞥了苍一眼。

“你让那些小道士干了什么？”

“怎么可能。”苍皱着眉头，神情焦虑，丢下这话，他就头也不回地走出去了。

一个多小时以来，头一次见到这个苍除了“无表情”之外的第一种明显的表情，这是大约是弃天帝此行的第一个收获。

<br/>

<br/>

“居然又在倒车的时候大力踩油门，我整个人都吐槽无力了。”

“没事吧，有没有受伤，快给我看看…”

“幸亏撞到那里车上才没冲下山谷，真是够命大。”

“那辆车看起来很贵，这下麻烦大了。”

“这绝对是报应！……啊、好痛！干吗打我头！”

“你闯了大祸还一副没事的样子，实在教人生气。”

苍来到山门口的时候，五弦围作一团议论纷纷，越过人墙，他所看见的东西是……！！

此刻，苍非常有冲动做一个当下流行的“痛苦扶额”表情。

<br/>

黄商子的小面包车，嵌在弃天帝的宾利里。更准确地说，宾利被面包车拦腰撞上，强烈的冲击之下，车身扭曲变形，凹进去一大块，车窗玻璃碎得像是白砂糖撒落一地。从窗框里望进去，被撞断的车厢内壁的胡桃木面板，割伤了真皮座椅，前排座椅背后嵌着的电视屏，都密布了蜘蛛网一样的龟裂纹。

<br/>

苍立刻转过头去上下打量白雪飘。

幸好他太太平平的，连一点擦伤都没有，依然活蹦乱跳。

松了口气之后，苍说道：“白雪飘，从今往后永久性禁止你开车。不得提出异议。”

白雪飘正要说什么，身后有说话声传来。

“那么，你对我将作什么交待？我真是好奇。”

毫无疑问说话的人是弃天帝……见苍一直没回去继续“谈判”，他也循着声音找来了。

如果有可以的话，想把他永久封印在苍的房间里。此刻在场不少人都有这个念头。
